我唔係gay 但係我支持同性婚姻合法化

點解要局限人既婚姻自由呢
你可以唔鍾意同性戀者
但人地結婚又關你咩事呢？
唔一定要支持，但又何必多番留難人呢？
思維係咪要開放下呢？

婚姻代表法律，法律係確保社會得以長遠發展，同性婚姻如何能夠傳承社會長遠發展？
加上婚姻給予夫婦好多福利例如仕產假等，同性婚姻不能確保呢d福利。。所以我都係覺得同性婚姻不可取。

咁你知唔知道最遙遠既距離係咩
就係同性伴侶要做手術 但同佢一齊多年既枕邊人 簽唔到紙幫佢

唔識去其他國家結？

改制唔使社會成本呀？好多嘢要考慮，你估個個學似台狗咁弱智咩

講埋啲矯情嘢就可以拋開理性

同性戀係好少撮嘅人群，點解要為咗去滿足佢地而 扭曲乘傳幾千年嘅正常家庭婚姻價值？
我鍾意我阿妹係唔係都要爭取同血緣婚姻合法？

呢啲野唔係話立個法就叫搞掂
社會個價值觀未ready會有好多問題
而且結得婚下一步就係領養仔女之類
個社會係咪真係接受到唔會歧視呢啲家庭先
唔得嘅立黎只會增加對立面

其實點解成日講到同性婚姻法通過就會扭曲傳統價值觀
又唔係俾你同男人結婚
人地有人地結 你有你結
有咩好反對

即係gay

我好鍾意我呀媽
你地尊重我嘅愛
我要同爸爸結婚
我絕育後就可以瘋狂中出
唔生仔就唔叫亂倫啦

有愛就立法正on9

政治就係眾人之事，我係唔可以置身事外件事要納稅人埋單

非gay，但支持

話唔結得婚果啲咪繼續講囉
同志無得得結婚咪扮直
大陸兒家幾千萬個同妻
咁又有幾多社會成本呢

鬼唔望你地家姐呀妹囡囡比個基佬呃足一世
咁又係嘅 基佬一個二個身材咁好又識打扮

社會個價值觀未ready 都幾認同
其實理性上 同性結合 基本上係無被禁止嘅"理由"
純粹只係人話有人話接受唔到 所以唔得
呢個係可惜嘅地方
因為"有人接受唔到 就禁止" 呢個未必係大家認同嘅原則
例如有人接受唔到他人食煙 但係依然容許
有人接受唔到其他人太肥 太樣衰 但係佢地依然可以存在
但係呢個原則 就apply落咗同性結合度

其實同性婚姻係累咗下一代，同性伴侶嘅小朋友好容易因為其父母關係而被欺凌取笑

唔係咁就可以合理化咗欺凌
咁只係欺凌人既人錯

咁呢啲並唔係話有啲人接受唔到就唔容許
如果社會大多數人唔會歧視佢地會包容到嘅咁未冇問題囉

我覺得呢類問題唔係話理性上係正確就要即刻迫大部份人接受
咁只會好似環保問題咁搞到好多反彈

你咁講你都唔好反對亂倫啦
咩規條都唔洗守世界大亂啦

返到嚟香港唔承認都係嘥氣

支持死Gay佬捉入青山驗腦

我覺得亂倫最大問題係權力唔對等
即係弱勢一方（仔女、弟妹）容易比人逼

如果成年人理性仔細考慮過 又無傷害到其他人
我覺得應該有自由選擇既

利申 歡迎同性戀但唔同意亂倫

民事結合可以解決到
唔需要同性婚姻合法化
完

你呢樣合法化就會有其他模式增取合法化，開左潘朵拉盒。

婚姻係神聖，一男一女。
你同性果d 永遠都唔會係婚姻，都有名叫 "同性婚姻"
我地婚姻就係婚姻，唔會叫"異性婚姻"
你"同性婚姻"合法，咁"人獸婚姻" "兒童婚姻"之類既野就會出現，
當所有 "XX婚姻" 合法左，樣樣都話點解唔得，
咁你個世界就會亂七八糟. 到時你想番轉頭都好難。

咁你為咩結？

你望下出面個世界先，有邊個國家係有同性婚姻之後會有人獸/兒童婚姻

但係同性結合/婚姻同你講嘅其他婚姻唔同
同性結合/婚姻 同現時婚姻嘅分別只在於性別
人獸 係講緊跨物種
而兒童 就本身都未到法定結婚年齡
大家對於上面各項分別嘅睇法都唔同 唔應該撈埋來講

唔關你事 你又支持?

而家咪就係都有漏洞囉 , 如果唔係點解人境處條友可以打到去終審

就係香港連民事結合都唔承認引致到一連串嘅fail

見到班恐同
心諗好彩連登只係社會少眾

咁亂倫？人獸？
呀哥細佬 家姐呀妹 老豆同仔老母同女亂倫又得唔得？如果冇咩親戚既話又唔影響人 係咪都得？

又嚟滑坡

如果一個家庭基本上唔會同其它親戚接觸 又冇乜朋友 而佢地同性亂倫 唔會生到畸胎
天生戀母戀父亦有好多研究支持
呢個情況既話亂倫有咩問題

假如亂倫嘅成員都係成年人，有仔細考慮過呢？

點解唔可以成為果d先進國家既一份子?
同廢老叫人唔鐘意咪走囉,去美國囉有咩分別?

亂倫點同同性戀拉埋黎講呀 on9

佢哋要咪爭取亂倫合法化 同同性婚姻根本冇關係

如果根據佢地思維話同性婚姻合法化導致亂倫合法化
咁樣係咪應該要禁異性婚姻先？禁咗異性婚姻咪唔會有人要求同性婚姻囉

咁我覺得 唔傷害其他人 佢地應該有咁既自由
只係我唔同意者

所以同性婚姻合法後過多100年分分鐘亂倫合法：「尊重嗰一份愛，有仔細考慮過，唔影響人」

你個論點都唔夠力 異性婚姻 同 同性婚姻 兩者最大唔同係異性婚姻係天然 無社會 無宗教問題

而支持同性婚姻個d論點 其實用黎代入亂倫 9成係無問題架喎

睇黎你都應該支持童婚

屌屎忽好唔衛生 受個個屎眼鬆哂 好易賴屎

又唔係你瀨
人地你情我願

你問「唔識去其他國家結？」喎
咁我咪答你去其他國家結都冇用，香港係唔承認

如果 真係只係 攞個名分 結婚又影響唔到其他人就無所謂,

但係一講到 福利就好好有問題了.
免稅額點計?
綜援公屋點計? 兩個男人住埋一齊可以排快啲呀?
係咪又可以 申請單程證? 依家和尚尼姑都有唔少中港婚姻喇, 仲話 基佬

啱，婚姻就係成年、一男一女、非親屬、非已婚、非強迫，改得一樣實有人嘈其他點解唔改得

基既唔可以扮直去拎呢d福利?

婚姻唔係代表法律 係代表你同你另一半之間嘅契約 同社會責任無關 你嘅婚姻同社會唔會有長遠發展嘅連結

因為要成本所以就永遠都唔改制？因為多嘢要考慮所以就停滯不前？我覺得你先係弱智

考慮完，結論係唔應該改制，台狗係弱智

其實唔係，我會覺得而家香港社會好多人都恐同

同性戀死全家

台灣人民觀念開放過普遍亞洲地區 所以人哋法律先咁先進 你企喺原地話人哋弱智 笑大人個口咩

好撚理性

咁係欺凌嘅人錯 冇人應該為他人嘅錯受罰

你地呢啲支持一夫一妻嘅人
完全係破壞傳統倫理 道德淪亡
婚姻應該係父母之命媒妁之言
你要自由戀愛 點解要我認同你？
開放咗自由戀愛 就會有自由戀貓 自由戀狗
人類到時要點樣繁衍落去？
你叫我以後點教啲仔女？

你係香港搞同性婚姻公投咪一樣似台灣咁輸
之後你咪學台灣咁將所有反對嘅label成恐同

動物權益都唔關人事 一樣好多人支持
我地可以感受到其他人嘅痛苦 可以想像同樣嘅事發現係自己身上會有幾難受
呢啲叫同理心 係人最重要嘅價值

咁簡單 禁左異性婚姻咪冇晒囉

哇 好有道理 好有說服力

防止基佬性騷擾人，呢啲係必須理性但痛苦既決定就係咁

台灣淫亂濫交就叫開放笑撚死人，同原始人有咩分別，弱智先叫呢啲做先進

咁你啲論點呢 推論過程呢
冇咁點討論 其他人點知你嘅「考慮」有冇問題

係好有架 同唔畀人扮基佬結婚所以唔畀同性結婚一個方法

簡單啦，見你連腦都唔想用等我解下畫
1 改制社會成本巨大，由法律到稅務到教育甚至資源分配都要重新規劃，最少搞十零廿年都未必得，仲未諗社會風氣受害既問題
2 改制只係幫助社會上既少數基佬拎福利，理據非常薄弱
3 權衡輕重，結論唔應該改制

呢d係矯情？ 你份人都幾風趣

都係果句
俾人欺凌唔係同性伴侶嘅錯
係冇教育好自己小朋友唔可以歧視 蝦人嘅家長嘅錯

你呢個睇法就同印度男人覺得女仔俾人強姦
係女仔嘅錯冇分別
都係好蠻横 好無知

千萬唔好領養 or 人工受孕

不如拋開一d無謂嘅對未來嘅想像
其實同性戀有咩問題？
即使你覺得嘔心 俾翻少少尊重同認同
真係有禁難咩？

有進步 抵讚 但我唔同意你嘅意見 所以冇必要幫你「考慮」埋
1. 如果只係一般福利政策，我會好認同你呢點。但同性結婚係關乎人權、平等同正義，所以唔可以只用成本去考慮。就好似普選一樣，無論付出幾多，都應該要。
2. 「現代的學者與科學家一般都同意認為同性戀者的人數約佔整體人口的
6%至 10%。因此，本港的同性戀者人數估計約為 60萬 到 70萬左右。這批人的人數 雖 然眾多，但他 們的基本社會權利有不少卻 遭 剝削。」

雖然我唔同意少數就唔應該幫，但根據非正式統計，你係街度行，可能每見到十個人就有一個係同性戀，絕非你講既少數。「考慮」到香港歧視嚴重，實際數量可能不止於此。

3. 權衡輕重 （我相信對於一個文明社會嚟講，人權、平等、正義先係最重要）當務之急係儘快通過同性結婚

提外話 我地唔應該因爲「少數」就漠視佢地
人絕非而生平等，但我地絕對唔可以因爲咁而欺凌少眾

咁即係生唔到就唔比結婚？？？